{"titulo": "colombia-esta-abierta-al-escrutinio-internacional-marta-l-ramirez", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "En medio de un estallido social que atraviesa el pa\u00eds desde hace 49 d\u00edas, el Gobierno avanza en una campa\u00f1a en el exterior para dar su versi\u00f3n frente a las denuncias de violaci\u00f3n de derechos humanos por parte de la Fuerza P\u00fablica en medio de las manifestaciones. (Puede leer:\u00a0 ) De un lado, este lunes el Presidente design\u00f3 a Juan Carlos Pinz\u00f3n como embajador en Estados Unidos y la vicepresidenta y canciller,  , se reuni\u00f3 con la alta comisionada de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos,  , en Ginebra (Suiza). Esto se da cuatro d\u00edas despu\u00e9s de la visita de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos ( ) al pa\u00eds, en la cual escuch\u00f3 las diferentes voces frente a la situaci\u00f3n social que viven los colombianos. En el encuentro, Ram\u00edrez fue enf\u00e1tica en afirmar que Colombia \u201crespeta, avala, legitima y garantiza la protesta pac\u00edfica, pero rechaza todo tipo de violencia, bloqueos y violaci\u00f3n de los derechos humanos\u201d y reiter\u00f3 la apertura de Colombia \u201cal escrutinio internacional\u201d.  En este sentido manifest\u00f3 su disposici\u00f3n para que las \u201c enuncias y quejas nacionales sean conocidas por las Naciones Unidas para los s\u201d. (Le sugerimos:\u00a0 ) Frente a las presuntas violaciones de derechos humanos, se\u00f1al\u00f3 que los entes de control est\u00e1n investigando toda esta ola de violencia, \u201cporque en Colombia no puede haber un solo caso de violaci\u00f3n a los derechos humanos que quede en la impunidad\u201d. As\u00ed mismo, reiter\u00f3 que la Fuerza P\u00fablica debe actuar ante casos de violencia, pero siempre bajo la proporcionalidad, sin incurrir en excesos, y si se llegara a producir una violaci\u00f3n de los derechos humanos por parte de cualquier miembro del Estado, \u201cdebe tener las sanciones correspondientes\u201d, puntualiz\u00f3. Por su parte, la alta comisionada,   expres\u00f3 su disposici\u00f3n para acompa\u00f1ar a Colombia en la premisa de protecci\u00f3n de los derechos humanos.  \u201cComo oficina, tenemos el mandato de observar la violaci\u00f3n de derechos humanos en todas las partes del mundo y tambi\u00e9n estamos observando la situaci\u00f3n en Colombia (...). Esperamos trabajar de la mano en nuestra oficina en Bogot\u00e1 y desde Ginebra, para asegurar que los derechos humanos de todos los colombianos se protejan\u201d, se\u00f1al\u00f3. El encuentro se dio luego de que el 30 de mayo la Alta Comisionada expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por los hechos del 28 de mayo en Cali. \u201cEs esencial que todas las personas que presuntamente causaron lesiones o muerte, incluidos funcionarios del Estado, est\u00e9n sujetas a investigaciones r\u00e1pidas, efectivas, independientes, imparciales y transparentes, y que los responsables respondan ante la ley\u201d, asegur\u00f3 en ese momento Bachelet. (En otras noticias:\u00a0 ) La Canciller tambi\u00e9n se reuni\u00f3 con el director general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, Tedros Adhanom, con quien abord\u00f3 temas relacionados con la crisis sanitaria que viven Colombia y la regi\u00f3n en el tercer pico de la pandemia, as\u00ed como el avance del plan nacional de vacunaci\u00f3n y la meta del Gobierno para llegar a la inmunidad de reba\u00f1o este a\u00f1o. Hoy continuar\u00e1 su agenda en Madrid (Espa\u00f1a), donde se reunir\u00e1 con la ministra de Asuntos Exteriores, Arancha Gonz\u00e1lez Laya, y con integrantes del Congreso de los Diputados. \u201cEn el lado pol\u00edtico, es importante explicar lo que sucede en Colombia, ya que en Europa se pierde un poco\u201d, advirti\u00f3 a EL TIEMPO el embajador de Colombia en Espa\u00f1a, Luis Guillermo Plata.  \u201cLa percepci\u00f3n es que somos un pa\u00eds autoritario, represor, con un Estado policial controlando unos manifestantes pac\u00edficos (...). Hay que explicar qu\u00e9 se ha hecho, por qu\u00e9 ha intervenido, c\u00f3mo lo ha hecho y que hay gente que transgredi\u00f3 las l\u00edneas rojas y el peso de la ley le caer\u00e1: tanto a los manifestantes como a los agentes del orden que se han sobrepasado\u201d, apunt\u00f3. Los expertos coinciden en tres asuntos claves. El primero tiene que ver con la reconciliaci\u00f3n con la Oficina de Derechos Humanos, pues desde el a\u00f1o pasado el Gobierno atraviesa momentos dif\u00edciles con este organismo, luego de que public\u00f3 su informe sobre asesinato de l\u00edderes sociales y defensores de DD. HH. y el presidente Iv\u00e1n Duque expres\u00f3 su molestia con apartes del informe, e incluso habl\u00f3 de una \u201cintromisi\u00f3n en la soberan\u00eda\u201d, en particular con la recomendaci\u00f3n de modificar la vigilancia de instituciones como la Polic\u00eda. (Pude leer tambi\u00e9n:\u00a0 ) En otro campo, analistas sugieren que esta es una  para que el Gobierno acepte alguna responsabilidad en cuanto a las presuntas violaciones de DD. HH. en el marco del paro nacional. Y en un tercer aspecto est\u00e1 la reactivaci\u00f3n de v\u00ednculos diplom\u00e1ticos. \u00bfPor qu\u00e9? \u201cColombia reactiva circuitos diplom\u00e1ticos que estaban abandonados con Claudia Blum\u201d, advierte el analista internacional Mauricio Jaramillo Jassir, y agrega que \u201cel perfil bajo de Blum hac\u00eda que la relaci\u00f3n de Colombia con el sistema de Naciones Unidas fuese mala\u201d. Este viaje a Europa se realiza tras una visita a Estados Unidos, a finales del mes pasado, donde se reuni\u00f3 con el secretario de Estado, Antony Blinken; la CIDH; el secretario general de la OEA, Luis Almagro; Human Rights Watch, congresistas, entre otros. La Vicepresidenta prepara un nuevo viaje a EE. UU., al que ir\u00e1 acompa\u00f1ada por empresarios colombianos. (No se quede sin leer:\u00a0 ) REDACCI\u00d3N POL\u00cdTICA Twitter:\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/marta-lucia-ramirez-se-encontro-con-michelle-bachelet-595952", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}