{"titulo": "colombiano-increpo-a-exministro-carrasquilla-en-miami", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "El 3 de mayo de este a\u00f1o el entonces ministro de Hacienda   renunci\u00f3 a su cargo, luego de una semana de protestas en contra de la reforma tributaria, que fue retirada del Congreso.\u00a0 Tras estos sucesos no se sab\u00eda cu\u00e1l era su paradero, hasta este fin de semana, cuando se conoci\u00f3 un video en el que se le ve en  , donde lo increp\u00f3 un colombiano. (Puede leer:\u00a0 ) En las im\u00e1genes que circulan por redes sociales se ve a un hombre\u00a0que grab\u00f3 a Carrasquilla junto a su esposa Clara Parra Beltr\u00e1n y dos j\u00f3venes.  All\u00ed la persona que graba le dice: \"El sinverg\u00fcenza\" Y seguidamente le pregunta: \"\u00bfNo te da  ?\".\u00a0 Mientras tanto la familia no dijo nada. Pero el colombiano acerc\u00f3 su c\u00e1mara y le dijo: \u201cHiciste cosas por las que debes pedirle perd\u00f3n a Dios\u201d. Y escribi\u00f3: \"Este se\u00f1or incendi\u00f3 al pa\u00eds y hoy lo vemos disfrutando ac\u00e1 en el Miami Design District\".\u00a0 Luego de unos segundos de grabaci\u00f3n,\u00a0la joven que estaba con Carrasquilla rompi\u00f3 el silencio e intent\u00f3 impedir la grabaci\u00f3n.\u00a0 (Adem\u00e1s:\u00a0 ) Carrasquilla est\u00e1 postulado actualmente\u00a0para ser el pr\u00f3ximo Presidente Ejecutivo del\u00a0 El Directorio de la CAF asegur\u00f3 que el pr\u00f3ximo presidente ejecutivo se elegir\u00e1 \u201cde conformidad con lo establecido en el Convenio Constitutivo, en un proceso que plantea una serie de requisitos y procedimientos para garantizar la probidad de los candidatos y la transparencia de la elecci\u00f3n\u201d. El 5 de julio har\u00e1 la elecci\u00f3n del nuevo presidente del banco, quien ocupar\u00e1 el cargo durante cinco a\u00f1os y se podr\u00e1 reelegir solo una vez m\u00e1s. (No se quede sin leer:\u00a0 ) POL\u00cdTICA S\u00edganos en\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/alberto-carrasquilla-en-miami-fue-criticado-por-colombiano-595668", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}