{"titulo": "como-fue-la-novela-que-vivieron-las-16-curules-para-las-victimas", "fecha": "2", "aux": "En otras noticias de pol\u00edtica", "contenido": "Toda una novela vivieron las 16 curules en la C\u00e1mara de Representantes destinadas a las zonas m\u00e1s afectadas por la violencia, que quedaron  Estos esca\u00f1os fueron incorporados a la Constituci\u00f3n mediante el tr\u00e1mite de un acto legislativo, en el 2017, en medio del llamado \u2018fast track\u2019 (v\u00eda r\u00e1pida), con el que el Congreso implement\u00f3 parte de lo pactado con las Farc, en Cuba. (En otras noticias:\u00a0 ) En medio de la discusi\u00f3n legislativa en ese 2017,  y en el texto del proyecto de reforma constitucional qued\u00f3 estipulado las regiones en las cuales deben ser elegidos estos congresistas. (Le sugerimos:\u00a0 ) Sin embargo,  para aprobar el proyecto y este, en consecuencia, fue archivado. El debate surgi\u00f3 porque  Pero el gobierno de la \u00e9poca y defensores del acuerdo de paz argumentaron que hab\u00eda que descontar algunos senadores que estaban suspendidos para el momento de la votaci\u00f3n y, con esta nueva mayor\u00eda, los esca\u00f1os s\u00ed hab\u00edan sido aprobados. Luego de esto,  para tratar de demostrar que la tesis del gobierno de ese momento era la correcta, pero varios de ellos fueron negados. El tema lleg\u00f3 a la Corte Constitucional por la v\u00eda de  , la cual termin\u00f3 en la decisi\u00f3n de revivir las 16 curules destinadas a las v\u00edctimas del conflicto en la C\u00e1mara de Representantes. \u201cEste triunfo es para las 9 millones de v\u00edctimas del conflicto tantas veces negadas y revictimizadas. Gracias @CConstitucional! Han valido la pena estos 4 a\u00f1os de lucha en la defensa del Acuerdo de Paz\u201d, escribi\u00f3 Barreras en su cuenta de Twitter. POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/como-fue-la-novela-de-las-curules-para-la-paz-590211", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}