{"titulo": "congreso-aprueba-reduccion-de-la-jornada-laboral", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "La Plenaria de la C\u00e1mara acaba de aprobar en \u00faltimo debate el proyecto de ley que busca reducir la   en el pa\u00eds. La iniciativa reduce la jornada de 48 a 42 horas semanales.\u00a0 Cabe aclarar que esta reducci\u00f3n de la jornada no implica ning\u00fan cambio en los salarios que actualmente devengan los trabajadores, es decir, los empleados seguir\u00edan ganando lo mismo, pero con menos tiempo de jornada. (Vea tambi\u00e9n: ) Uno de los cambios fundamentales que tuvo la iniciativa en el debate de este jueves es que la   se har\u00e1 de manera progresiva. De esta manera, se acord\u00f3 que la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de horas trabajadas empezar\u00e1 s\u00f3lo dentro de dos a\u00f1os, cuando la jornada se reducir\u00e1 en una hora, se reducir\u00e1 otra hora a partir del tercer a\u00f1o y en adelante empezar\u00eda a bajar de a dos horas por a\u00f1o hasta llegar a las 42 horas que propone la iniciativa. Esta iniciativa fue rechazada tanto por los empresarios como por el Gobierno, al argumentar que con esto no se est\u00e1 contribuyendo a generar m\u00e1s empleo sino a aumentar el costo de la formalizaci\u00f3n. \"El cambio de la jornada laboral va en el sentido totalmente contrario a que deber\u00eda. Se est\u00e1 encareciendo la creaci\u00f3n\u00a0de empleo, se est\u00e1 afectando la competitividad\", indic\u00f3 Bruce Mac Master, director de la Andi. (Adem\u00e1s:  ) El proyecto es de autor\u00eda del expresidente \u00c1lvaro Uribe, quien present\u00f3 este texto cuando a\u00fan era parte del Legislativo. No obstante, seg\u00fan el expresidente Uribe, \"hay una serie de beneficios y es justo que se generen esta serie estas compensaciones a los trabajadores, creo que esta es una medida que le ayuda a Colombia mientras m\u00e1s legitimidad social haya para las empresas\". (Siga leyendo: A ) POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/congreso-aprueba-reduccion-de-la-jornada-laboral-596855", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}