{"titulo": "critican-a-senador-julian-bedoya-por-votar-no-a-matricula-cero", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "Los usuarios en las redes sociales castigan al senador   Pulgar\u00edn ( ), investigado por la obtenci\u00f3n irregular de su t\u00edtulo como abogado, y quien en las \u00faltimas horas vot\u00f3 no al proyecto de la   para estudiantes estrato 0, 1 y 2. El legislador recibe el reproche con una frase que se ha convertido en tendencia: \u201c\u00a1Ni estudia ni deja estudiar!\u201d. (Lea:\u00a0 ) La Comisi\u00f3n Sexta del Senado de la Rep\u00fablica archiv\u00f3 el proyecto de ley este mi\u00e9rcoles. A Bedoya lo acompa\u00f1aron en su negativa los parlamentarios Ruby Chag\u00fci, del Centro Democr\u00e1tico, Horacio Jos\u00e9 Serpa, tambi\u00e9n Liberal; Antonio Zabara\u00edn y Ana Mar\u00eda Casta\u00f1eda, ambas de Cambio Radical. El pasado 20 de abril, la Sala de Instrucci\u00f3n de la Corte Suprema de Justicia anunci\u00f3 que se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n formal en contra de Bedoya Pulgar\u00edn por las \u201cpresuntas irregularidades al obtener t\u00edtulo de abogado\u201d.  Por esta raz\u00f3n, la Corte lo llam\u00f3 a indagatoria por los delitos de  en documento privado y falsedad ideol\u00f3gica en documento p\u00fablico. En su momento, se anunci\u00f3 que la Sala de Instrucci\u00f3n de la Corte Suprema de Justicia vincul\u00f3 a una investigaci\u00f3n formal y llam\u00f3 a indagatoria al congresista, por las irregularidades que se han presentado en relaci\u00f3n con el t\u00edtulo de abogado que \u00e9l dice ostentar y que fue anulado, en primera instancia, por la Universidad de Medell\u00edn el pasado 13 de abril. (Le sugerimos:\u00a0 ) La Sala de Instrucci\u00f3n, con ponencia del magistrado C\u00e9sar Augusto Reyes, llam\u00f3 al congresista por la presunta comisi\u00f3n de los  . El caso lleg\u00f3 a la Corte en junio de 2019, por una denuncia presentada contra Bedoya, quien fue elegido senador para el periodo 2018-2022.  El pasado 13 de abril, el Consejo de la Facultad de Derecho de la Universidad de Medell\u00edn decidi\u00f3 en primera instancia anular el t\u00edtulo de Bedoya al encontrar varias irregularidades como que su matr\u00edcula no fue conforme al reglamento, por lo que todos los ex\u00e1menes de suficiencia, especiales y preparatorios que present\u00f3 fueron anulados. La decisi\u00f3n asegura que entre el 2012 y el 2018,  . \"Sucede que cuando un estudiante lleva m\u00e1s de 5 a\u00f1os fuera de la U; al regresar, el Consejo de facultad debe definir el plan de formaci\u00f3n y las materias que se reconocen, hecho que no sucedi\u00f3 con Bedoya\", indic\u00f3 esa entidad. (Para seguir leyendo:\u00a0 ) POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/criticas-a-julian-bedoya-por-votar-no-a-matricula-cero-596617", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}