{"titulo": "el-sorprendente-trino-del-alcalde-de-cali", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "Jorge Iv\u00e1n Ospina, alcalde de la ciudad de  , la ciudad m\u00e1s afectada por los   que se han sufrido en el pa\u00eds desde el 28 de abril en el marco del paro nacional, sorprendi\u00f3 al escribir en su cuenta de Twitter: \u201cBloquear es un derecho precioso\u201d. (Tambi\u00e9n:\u00a0 ) El burgomaestre puso en el ciberespacio el mensaje en la noche de este jueves 17 de junio, justo cuando en la ciudad se presentaban graves afectaciones a la movilidad. , fue el trino que comparti\u00f3 sobre las 10:25 de la noche de este jueves, pero que minutos despu\u00e9s elimin\u00f3. M\u00e1s adelante, el alcalde de Cali comparti\u00f3 otro trino en el que afirm\u00f3: \"Bloquear en Twitter es un derecho precioso, solo en Twitter\". (Puede leer:\u00a0 ) Ospina, entonces, se convirti\u00f3 en tendencia en las redes sociales. Cali vive una muy cr\u00edtica situaci\u00f3n de estallido social. La \u00faltima v\u00edctima mortal de los hechos se present\u00f3 este jueves.\u00a0 Ocurri\u00f3 en el Paso del Comercio. Esta vez a la lista de nombres de quienes han sido asesinados en el transcurso de estos 50 d\u00edas del paro nacional en este punto se sum\u00f3 el del joven  , de 23 a\u00f1os y estudiante de enfermer\u00eda. Con la muerte del joven Montenegro en el Paso del Aguante, como lo llaman los manifestantes, o Puente del Paso del Comercio, asciende a\u00a0ocho asesinatos en este punto cr\u00edtico en el paro.\u00a0\u00a0 (Siga con:\u00a0 ) Este jueves la ciudad fue visitada por el presidente Iv\u00e1n Duque. Mientras se realiz\u00f3 la reuni\u00f3n del primer mandatario para analizar los escenarios que ayuden a salir de la crisis, en la calle hubo disturbios, quema de veh\u00edculos y otros problemas de orden p\u00fablico.\u00a0 Al terminar la jornada, Ospina puso el sorprendente trino que luego elimin\u00f3. POL\u00cdTICA - - -", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/partidos-politicos/paro-nacional-el-trino-del-alcalde-de-cali-sobre-bloqueos-596942", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}