{"titulo": "en-riesgo-de-hundirse-proyecto-que-recorta-vacaciones-de-congresistas", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "Uno de los prop\u00f3sitos m\u00e1s dif\u00edciles en el Congreso es que los parlamentarios poco a poco se empiecen a despojar de algunos de los privilegios que tienen por ley. A pesar de que se han presentado iniciativas de todo tipo con esta intenci\u00f3n, la mayor\u00eda terminan en lo mismo: el hundimiento. Esto es lo que podr\u00eda pasar tambi\u00e9n con  \u201cNuevamente el orden del d\u00eda de la plenaria del Senado no incluye nuestro proyecto que reduce el receso de los congresistas. Si el Senado no cita a m\u00e1s sesiones en los pr\u00f3ximos d\u00edas, el proyecto se hundir\u00e1\u201d, alert\u00f3 el representante Gabriel Santos, autor del proyecto. (Vea tambi\u00e9n: El proyecto est\u00e1 en riesgo de ser archivado debido a que, por ser una reforma constitucional, requiere superar cuatro debates antes del 20 de junio \u2013 cuando acaban las sesiones ordinarias - para continuar con vida en el Congreso. De lograrlo, tendr\u00e1 que someterse el pr\u00f3ximo semestre a otros cuatro debates. Sin embargo, hasta el momento ha superado apenas tres debates, lo que indica que si no es agendado y aprobado por la   para su cuarta discusi\u00f3n antes del 20 de junio, se hundir\u00e1. \"Con nuestra iniciativa pretendemos recortar el receso legislativo del Congreso. Actualmente, el Congreso solo sesiona 8 de los 12 meses al a\u00f1o, esa es una de las prerrogativas infames que tenemos los congresistas en comparaci\u00f3n con el resto de ciudadanos. De esos cuatro meses pretendemos recortar uno. Se pasar\u00eda de cuatro a tres meses de receso\", explic\u00f3 el congresista Santos, en di\u00e1logo con EL TIEMPO.  \u201calgunos colegas que de manera bien intencionada, utilizan este tiempo del receso para recorrer sus regiones, pero tambi\u00e9n hay sectores que se niegan a desprenderse de sus privilegios\u201d. Santos explic\u00f3 que es necesario ampliar los periodos legislativos por cinco factores puntuales. El primero es que durante la legislatura 2018-2019 el 65 por ciento de los proyectos radicados fueron archivados por t\u00e9rminos y tan solo el 9 por ciento cumpli\u00f3 con todos los tr\u00e1mites para su aprobaci\u00f3n. (Adem\u00e1s:\u00a0 El segundo es que los colombianos no cuentan con la posibilidad de realizar control pol\u00edtico por medio del Congreso sobre la gesti\u00f3n de asuntos de inter\u00e9s nacional durante cuatro meses. Adem\u00e1s, dice que la ampliaci\u00f3n del tiempo de sesiones favorecer\u00e1 la legitimidad social del Congreso de la Rep\u00fablica y fortalecer\u00e1 su presencia en los principales espacios de actividad democr\u00e1tica. Finalmente, el parlamentario argumenta que en el curso de las \u00faltimas 12 legislaturas, se convocaron 12 sesiones extraordinarias, lo cual representa un costo extra para los contribuyentes. Por su parte, el representante C\u00e9sar Lorduy, tambi\u00e9n promotor de este proyecto, indic\u00f3 que \u201cel debate no es cu\u00e1nto trabajamos, sino si necesitamos m\u00e1s tiempo, o no. En los \u00faltimos a\u00f1os hemos sido convocados a 11 sesiones extraordinarias, lo que significa que s\u00ed necesitamos m\u00e1s tiempo para debatir\u201d. No obstante, tambi\u00e9n son varios los congresistas que se oponen a la iniciativa al considerar que los cuatro meses de receso no son para el descanso de los legisladores sino para que estos vayan a las regiones a escuchar a las comunidades que representan.  POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/proyecto-que-recorta-vacaciones-de-congresistas-en-riesgo-de-hundirse-596343", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}