{"titulo": "en-secreto-mas-cambios-en-el-gabinete", "fecha": "1", "aux": "Legado hist\u00f3rico Cuesti\u00f3n de plata La reforma Moringa vs. covid M\u00e1s cambios Char, alistando Mirando el vecindario", "contenido": "Cambios en el gabinete del presidente Duque, las movidas de las elecciones presidenciales del pr\u00f3ximo a\u00f1o y m\u00e1s secretos pol\u00edticos de esta semana: La   est\u00e1 a pocos meses de terminar su mandato (el 28 de noviembre pr\u00f3ximo) con la entrega, como legado, de un informe sobre lo que pas\u00f3 durante 60 a\u00f1os de guerra.  Pero hay otro legado que ha tomado vuelo. Se trata del reconocimiento que hacen los responsables directos del conflicto armado sobre sus decisiones y actuaciones. Precisamente entre el 21 y 26 de junio tendr\u00e1n lugar dos reconocimientos de estos. Uno por parte de las Farc y referido a su reconocimiento de la pr\u00e1ctica del secuestro (23 de junio) y otro que har\u00e1n exintegrantes de las Auc sobre el asesinato de l\u00edderes sociales en Medell\u00edn (25 de junio). Como cierre, el 26 de junio la Comisi\u00f3n har\u00e1 un reconocimiento a las v\u00edctimas de secuestro en el Valle. (Puede leer:\u00a0 ) El manejo de 5,2 billones de pesos tiene enfrentados en un debate a los miembros del  . De aprobarse el cambio en la elecci\u00f3n del director ejecutivo de la Rama, en el proyecto de reforma de la Justicia al que le resta un solo debate en el Congreso, ser\u00edan los presidentes de las altas cortes quienes pasar\u00edan a tener mayor decisi\u00f3n en el destino de estos recursos. De todas maneras, hasta ahora ning\u00fan gobierno anterior ha podido quitarle estas facultades a la Judicatura. La reforma tributaria comenzar\u00e1 a tramitarse a partir del 20 de julio en el Congreso. El Gobierno, para evitar lo que ocurri\u00f3 en marzo pasado, buscar\u00e1 consensuarla con diversos sectores, y en ese camino est\u00e1 previsto que el ministro de Hacienda, , tenga siete encuentros en igual n\u00famero de zonas del pa\u00eds para socializarla con empresarios, universitarios, gremios, incluso con sectores vulnerables. La primera reuni\u00f3n ser\u00e1 en Barranquilla, y tambi\u00e9n habr\u00e1 en Medell\u00edn, Ibagu\u00e9, Leticia, Cali y C\u00facuta. Lo que pasa es que ese proceso se puede demorar todav\u00eda unos d\u00edas porque el ministro est\u00e1 aislado, pues le dio covid-19. (M\u00e1s sobre este tema: ) A prop\u00f3sito del ministro de Hacienda, los \u00faltimos d\u00edas ha permanecido aislado en un cuarto de su casa. Ha tenido fiebre, malestar general y tos. Por ahora atiende las recomendaciones que dan en voz baja algunos m\u00e9dicos: agua de moringa, azitromicina e ivermectina. En el Gobierno Nacional se alistan m\u00e1s cambios. Es un hecho que el ministro del Deporte, Ernesto Lucena, se va. Tambi\u00e9n se anuncia que se va el superintendente de Subsidio, Juli\u00e1n Molina G\u00f3mez. Igualmente suenan para dejar el cargo el director del Sena, Carlos Mario Estrada, y el gerente del Banco Agrario, Francisco Jos\u00e9 Mej\u00eda. (Adem\u00e1s:\u00a0 ) El exalcalde de Barranquilla   sigue trabajando en su aspiraci\u00f3n presidencial. Inicialmente, lo que est\u00e1 dispuesto es que en julio haga el anuncio formal de su candidatura. Por ahora est\u00e1 buscando encuestador y una compa\u00f1\u00eda de comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica para la campa\u00f1a. Char ha estado en contactos permanentes con los exalcaldes de Bogot\u00e1, Enrique Pe\u00f1alosa, y de Medell\u00edn, Federico Guti\u00e9rrez, porque ellos tienen la idea de definir un mecanismo para escoger a uno de los tres, para que posteriormente el elegido participe en una consulta m\u00e1s amplia en marzo. (Le sugerimos:\u00a0 ) Las \u00faltimas elecciones presidenciales que se han realizado en el vecindario tienen pensativos a sectores de la derecha en Colombia. Hay quienes consideran que lo que acaba de pasar en Per\u00fa \u2013donde el candidato de la izquierda, Pedro Castillo, le est\u00e1 ganando a la de la derecha, Keiko Fujimori\u2013 pondr\u00eda en evidencia que enfrentar a   con alguien de la derecha radical no es lo ideal. En este escenario, est\u00e1n analizando lo que ocurri\u00f3 en Ecuador, donde un hombre de derecha moderada, como es Guillermo Lasso, le gan\u00f3 al izquierdista. POL\u00cdTICA S\u00edganos en\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/ultimas-noticias-politicas-en-secreto-mas-cambios-en-el-gabinete-595604", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}