{"titulo": "en-secreto-de-la-calle-se-va", "fecha": "3", "aux": "Lo despert\u00f3 el nombramiento Embolatado Procuradur\u00eda, vigilante Bald\u00edos, sin doliente Homenaje  Char, jugador clave Amistad entra\u00f1able", "contenido": "La coalici\u00f3n de la Esperanza tendr\u00eda una baja importante en las pr\u00f3ximas semanas.   viajar\u00e1 a Espa\u00f1a, donde se establecer\u00e1 durante buena parte del t\u00e9rmino de la campa\u00f1a presidencial. Se dice que De la Calle cambiar\u00eda el t\u00edtulo de candidato por el de profesor en la Universidad de Pamplona, a partir del pr\u00f3ximo semestre.  A , el nuevo comisionado de Paz, su designaci\u00f3n para ese cargo lo cogi\u00f3 en un hotel de Buenaventura, donde estaba como parte del equipo del Gobierno que negociaba con el comit\u00e9 del paro local. El propio presidente Iv\u00e1n Duque lo llam\u00f3 esta semana sobre las 11 de la noche \u2013cuando el viceministro estaba durmiendo\u2013 para ofrecerle el cargo. Restrepo, quien apenas tiene 41 a\u00f1os, no pudo dormir en toda la noche tras la llamada del mandatario. Se espera que asuma la pr\u00f3xima semana. (Lea tambi\u00e9n:  ) As\u00ed ha estado estos \u00faltimos d\u00edas el  , tras la renuncia de Viviane Morales. El asunto es que Vargas ya estaba radicado en la costa Caribe y, adem\u00e1s de estar haciendo todo el extenso papeleo para posesionarse, debe dejar resueltas muchas cosas de su vivienda. Adem\u00e1s, ya dej\u00f3 su columna semanal en EL TIEMPO. La Procuradur\u00eda va a empezar a \u2018meterles el diente\u2019 a los funcionarios o personas que est\u00e1n bajo su jurisdicci\u00f3n disciplinaria y utilizan las redes sociales para hacer afirmaciones o divulgar cosas que no son ciertas. Uno de los casos es el de la concejal de Bogot\u00e1 Heidy S\u00e1nchez, quien hizo unas publicaciones relacionadas con las ambulancias alrededor del paro y ya est\u00e1 siendo investigada. Para el Ministerio P\u00fablico,   Y en la mira est\u00e1n muchos funcionarios, incluso de peque\u00f1os municipios. En el estudio que est\u00e1 haciendo la Corte Constitucional acerca de la posibilidad de fijar reglas claras sobre si los bald\u00edos de la naci\u00f3n pueden entregarse o no a particulares por prescripci\u00f3n adquisitiva del dominio, se han encontrado con asuntos insospechados en lo referente a la legislaci\u00f3n en materia de tierras. Pero tal vez una de las cosas que m\u00e1s les han llamado la atenci\u00f3n a los magistrados es que aunque desde hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os se est\u00e1 pidiendo un inventario de los bald\u00edos, todav\u00eda no existe. Es decir, no se sabe cu\u00e1ntos son, ni d\u00f3nde est\u00e1n ni qu\u00e9 extensi\u00f3n tienen. (Le sugerimos: ) La pr\u00f3xima semana se publica un libro del fallecido senador Eduardo Enr\u00edquez Maya, denominado Por la identidad del Partido Conservador Colombiano. Es una compilaci\u00f3n de todas las reformas constitucionales que ha defendido ese partido y de las m\u00e1s importantes que se han abordado en la Comisi\u00f3n Primera. Justamente tres meses antes de su fallecimiento, a causa del covid-19, el senador estuvo dedicado al texto. El exsenador Fuad Char, quien p\u00fablicamente muy poco se mueve en pol\u00edtica y que para algunos parece m\u00e1s dedicado en el equipo Junior, en los \u00faltimos d\u00edas ha jugado un papel clave en los acercamientos de Cambio Radical con el Gobierno. Ha hablado con los congresistas de su partido, con funcionarios del Gobierno y hasta con el presidente Duque. Y los dos han ganado. A Cambio Radical le dieron nuevos ministerios, y a los miembros del partido se los ha visto muy acuciosos en el Congreso. Ellos fueron claves para que no prosperara la moci\u00f3n de censura en contra del ministro de Defensa. La hacienda El Carmen, en Duitama, una vivienda de la \u00e9poca colonial que tambi\u00e9n funciona como hotel, se convirti\u00f3 en el lugar de residencia y retiro de dos exgobernadores liberales de Boyac\u00e1. All\u00ed permanecen Alfonso Salamanca y Miguel \u00c1ngel Berm\u00fadez, recordado a nivel nacional en la medida en que fue presidente de la Federaci\u00f3n Colombiana de Ciclismo y director de Coldeportes. Salamanca se ha convertido en el mecenas de Berm\u00fadez. Los dos han mantenido una entra\u00f1able amistad desde hace mucho tiempo. (No se quede sin leer:\u00a0 ) POL\u00cdTICA S\u00edganos en\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/partidos-politicos/humberto-de-la-calle-se-va-592249", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}