{"titulo": "esto-es-de-largo-aliento-con-miras-a-llegar-a-2022", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "En medio de las jornadas de   que se adelantan en el pa\u00eds desde el 28 de abril pasado, se conoci\u00f3 este jueves un video en el que Nelson Alarc\u00f3n, ejecutivo de la Federaci\u00f3n Colombiana de Educadores ( ), habla con varias personas. (Puede leer:\u00a0 ) En este asegura: \u201cMal har\u00edamos hablar por los j\u00f3venes de primera l\u00ednea porque hoy nosotros no somos los voceros. Y eso hay que dejarlo claro, ellos son los voceros de ellos mismos leg\u00edtimamente. \u00bfQu\u00e9 les hemos dicho? Int\u00e9grense al  \u201d, asever\u00f3. En diversas ocasiones, Fecode ha se\u00f1alado que la movilizaci\u00f3n nacional no tiene fines pol\u00edticos, pero en este video Nelson Alarc\u00f3n menciona una intenci\u00f3n pol\u00edtica.  \u201cY esa es una de las t\u00e1cticas. Aqu\u00ed tenemos que robustecer el movimiento. Esto es de largo aliento, esto es para llegar con miras a 2022 y seguir mucho m\u00e1s all\u00e1, , para derrotar a la ultraderecha y llegar al poder en 2022. Eso es de largo aliento y entonces tenemos que cambiar la t\u00e1ctica y frente a esto hay posibilidades, por supuesto, de que tenemos que cambiarla desde los maestros\u201d, agreg\u00f3 Nelson Alarc\u00f3n. (Adem\u00e1s:\u00a0 ) Antes de conocerse este video, Alarc\u00f3n hab\u00eda recibido varias amenazas.\u00a0 Frente a esto, EL TIEMPO le pregunt\u00f3 a \u00d3scar Guti\u00e9rrez, de Dignidad Agropecuaria, y miembro del Comit\u00e9 Nacional del Paro (CNP), si esta es la posici\u00f3n del CNP, y \u00e9l advirti\u00f3 que cada uno tiene su postura, pero no es de todos los sindicalistas. Agreg\u00f3 que ellos est\u00e1n en una En la tarde de este jueves, los representantes del CNP se reunir\u00e1n para finalizar el consenso acerca de si dan fin a las marchas. Seg\u00fan trascendi\u00f3, est\u00e1n buscando impulsar nuevas t\u00e1cticas y estrategias como eventos virtuales o asambleas para explicar en qu\u00e9 consiste el pliego de emergencia. Guti\u00e9rrez dijo que una menor frecuencia de manifestaciones \"puede ayudar a que se acaben los pleitos entre polic\u00edas y manifestantes\". \u201cEn la medida en que no tenemos garant\u00edas para el ejercicio de la protesta, no debemos arriesgar m\u00e1s vidas de los j\u00f3venes, que son quienes han puesto una cuota de sangre muy importante y desafortunada en medio de esta protesta\u201d, dijo el presidente de la Confederaci\u00f3n General del Trabajo, Percy Oyola. Se espera que este viernes se haga p\u00fablica la decisi\u00f3n. (Le sugerimos:\u00a0 ) POL\u00cdTICA S\u00edganos en\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/paro-nacional-ejecutivo-de-fecode-dice-que-van-con-miras-para-2022-595064", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}