{"titulo": "fajardo-revela-por-que-se-fue-a-ver-ballenas-en-2018", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": ", aspirante a la Presidencia en las elecciones de 2022, respondi\u00f3, por fin, a las cr\u00edticas en su contra porque tras la derrota en 2018, en lugar de decantarse por   o Iv\u00e1n Duque, opt\u00f3 por irse a ver ballenas en el Pac\u00edfico.  recurri\u00f3 a \u201cuna autoentrevista\", como \u00e9l la denomin\u00f3, que colg\u00f3 en sus redes sociales y en la que invita a \u201cuna reflexi\u00f3n\u201d a sus seguidores. (La adem\u00e1s:\u00a0 ) \u201cDespu\u00e9s del d\u00eda de las elecciones uno queda muy agotado, eso yo nunca lo hab\u00eda sentido, esa sensaci\u00f3n tan tremenda, pero es como si le sacaron toda la energ\u00eda, todo le duele, y un amigo me dice, por qu\u00e9 no se van a Nuqu\u00ed a descansar tres d\u00edas, y dije: 'listo vamos'\u201d, explic\u00f3 el exgobernador de Antioquia. Fajardo cuenta el dilema que ten\u00eda. \u201cUna de las preguntas inmediatas es por qui\u00e9n va a votar, y  y me sent\u00e9 juiciosamente a escribir por qu\u00e9 ese voto era en blanco, y hay gente que me critica que eso es no es tomar posici\u00f3n, pero eso es tomar una posici\u00f3n, votar en blanco y explicarla y as\u00ed hice y lo hice plenamente consciente\", dijo. (Le puede interesar:\u00a0 ) \"Durante toda la campa\u00f1a, yo dec\u00eda no vote ni por este ni por este, no vote por los extremos, no vote por miedo y ni rabia, ni resentimientos y ahora tener que decir yo que vote por este no ten\u00eda ning\u00fan sentido\u201d, argument\u00f3. (Si nos lee desde la app de ELTIEMPO, vea   el contenido) Fajardo cuenta que escribi\u00f3 la carta p\u00fablica y luego un trino en el que informaba a sus seguidores de su viaje para ir a ver ballenas. \u201cMe parece buena idea, yo toda la vida hab\u00eda querido ir a Nuqu\u00ed a ver ballenas. Y las 6:39 de la ma\u00f1ana escrib\u00ed el famoso trino,  \u201d, sostuvo. Fajardo sostiene que fue un error lanzar ese trino, que se arrepiente de haber publicado eso en una situaci\u00f3n como la que viv\u00eda el pa\u00eds, \u201cfue como un silencio, como darle la espalda\u201d a las personas que votaron por m\u00ed, reconoce. (Tambi\u00e9n lea:\u00a0 ) POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/partidos-politicos/sergio-fajardo-dice-que-fue-un-error-ir-a-ver-ballenas-595223", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}