{"titulo": "gobierno-toma-nuevas-medidas-para-garantizar-la-protesta-social", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "Luego de siete semanas de un   y de grandes controversias en cuanto al uso de la fuerza por parte de la Fuerza P\u00fablica, este viernes\u00a0el ministro del Interior, Daniel Palacios, se\u00f1al\u00f3 que acogieron recomendaciones presentadas por organizaciones de derechos humanos, j\u00f3venes, gremios, sociedad civil y organismos internacionales y anunci\u00f3 nuevas medidas\u00a0para dar garant\u00edas a la   pac\u00edfica en el pa\u00eds. (Puede leer:\u00a0 \u201cDimos a conocer el marco de garant\u00edas del Gobierno Nacional para quienes ejercen el derecho a la protesta pac\u00edfica, y tambi\u00e9n para quienes no lo ejercen y requieren ver sus derechos protegidos. Anunciamos la modificaci\u00f3n de la estructura del Ministerio del Interior, fortaleciendo su enfoque integral en materia de di\u00e1logo social y derechos humanos. El Viceministerio para la Participaci\u00f3n ser\u00e1 ahora el Viceministerio del Di\u00e1logo Social, la Igualdad y los Derechos Humanos\u201d, asegur\u00f3 el ministro del Interior. El Gobierno, adem\u00e1s, anunci\u00f3 la creaci\u00f3n del  , el cual ser\u00e1 presidido por el Presidente de la Rep\u00fablica y del cual har\u00e1n parte el Ministerio del Interior, el Ministerio de Defensa, el Ministerio de Agricultura, el Ministerio de Transporte, el Ministerio de Trabajo, el Ministerio de Minas, la Consejer\u00eda de Estabilizaci\u00f3n y el Alto Comisionado para la Paz, entre otros.  \u201cEste sistema ser\u00e1 replicado en todos los niveles: nacional, departamental y municipal, en donde se busca no solamente fomentar el di\u00e1logo social, sino poder dar resoluci\u00f3n a los conflictos que se originen precisamente en materia de convivencia y conflictividad social. Del mismo modo, se crea el Observatorio de la No Discriminaci\u00f3n y la No Estigmatizaci\u00f3n \u2018Colombia es de todos\u2019. Este Observatorio promocionar\u00e1 la inclusi\u00f3n y la lucha contra cualquier forma de discriminaci\u00f3n o estigmatizaci\u00f3n como mecanismo de monitoreo y seguimiento a los diferentes actos o pr\u00e1cticas discriminatorias por raz\u00f3n de raza, \u00e9tica, religi\u00f3n, g\u00e9nero, orientaci\u00f3n sexual, opini\u00f3n y participaci\u00f3n pol\u00edtica y discapacidad, entre otros\u201d, reiter\u00f3 el ministro Daniel Palacios. (Adem\u00e1s:\u00a0 ) El jefe de la cartera pol\u00edtica anunci\u00f3 que se modifica el Decreto 003 de 2021, donde se establece que   constituyen manifestaci\u00f3n pac\u00edfica aquellas que promuevan   o permanente v\u00edas o infraestructura, as\u00ed como las que se convocan con fines ileg\u00edtimos, violencia, estigmatizaci\u00f3n y reitera el uso leg\u00edtimo de la fuerza bajo principios de necesidad. \u201cSe reitera el uso leg\u00edtimo de la fuerza bajo los principios de necesidad, legalidad, proporcionalidad y diferenciaci\u00f3n para neutralizar da\u00f1os graves, ciertos y verificables que afecten el orden p\u00fablico y la convivencia poniendo en riesgo la vida y la integridad de las personas, bienes p\u00fablicos y privados\u201d, destac\u00f3 el ministro Daniel Palacios.  (Le sugerimos:\u00a0 ) Asimismo, se\u00f1al\u00f3 que expidieron una resoluci\u00f3n para crear dos comisiones, dentro de la Mesa Nacional de Evaluaci\u00f3n de Garant\u00edas. Una  , as\u00ed como actos que alteran el orden p\u00fablico, presunto abuso policial y actos que afectan la convivencia, como vandalismo, para dar traslado a la autoridad competente. La otra es la comisi\u00f3n de evaluaci\u00f3n, para evaluar los informes de las autoridades locales despu\u00e9s de las jornadas de manifestaci\u00f3n.\u00a0\u00a0 Para finalizar, anunci\u00f3 que dispusieron $ 34.732 millones para el fortalecimiento de las capacidades de la Polic\u00eda Nacional, que se invertir\u00e1n en tecnolog\u00eda, un plan piloto de Bodycams y un componente de movilidad que hace parte del plan de transformaci\u00f3n integral de la Polic\u00eda Nacional. POL\u00cdTICA S\u00edganos en\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/paro-gobierno-toma-nuevas-medidas-para-garantizar-la-protesta-social-596977", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}