{"titulo": "gobierno-responde-a-alarcon-por-responsabilizar-a-duque-de-seguridad", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "Horas despu\u00e9s de que\u00a0 , vocero de Fecode y uno de los miembros del Comit\u00e9 Nacional del Paro, denunci\u00f3 a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter que ha recibido amenazas y responsabiliz\u00f3 al presidente Iv\u00e1n Duque de cualquier atentado en su contra, el Gobierno le respondi\u00f3. (Puede leer:\u00a0 ) \"Por instrucciones del Presidente\u00a0@IvanDuque\u00a0, el se\u00f1or\u00a0@Nelsonalarcon74\u00a0tiene medidas de protecci\u00f3n robustas desde el 9 de noviembre de 2018 mediante la\u00a0 resoluci\u00f3n 350.\u00a0Su esquema sigue vigente y le brinda seguridad en el ejercicio de su liderazgo\", trin\u00f3 el director de la Unidad Nacional de Protecci\u00f3n (UNP), Alfonso Campo. Esta respuesta se dio luego de que el l\u00edder sindical responsabiliz\u00f3 al presidente Iv\u00e1n Duque de cualquier posible  en su contra, despu\u00e9s de la difusi\u00f3n de un video donde se refiere a las elecciones del 2022 y el posterior pronunciamiento del mandatario. \u201cDesde la difusi\u00f3n del video en donde hago un informe de la situaci\u00f3n del pa\u00eds en medio del paro nacional y el lamentable pronunciamiento del se\u00f1or presidente Iv\u00e1n Duque han arreciado las amenazas y los mensajes intimidatorios por las redes sociales en contra de mi integridad f\u00edsica\u201d, dijo Alarc\u00f3n a Blu Radio. (Adem\u00e1s:\u00a0 ) De acuerdo con ello, el vocero de Fecode escribi\u00f3 en su cuenta de Twitter: \u201cDespu\u00e9s de sus declaraciones arrecian las amenazas en contra de mi vida. Defender la democracia y el Estado social de derecho son mi delito\u201c. El l\u00edder asegur\u00f3 que teme por su vida y su integridad f\u00edsica.   POL\u00cdTICA S\u00edganos en\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/gobierno-responde-a-vocero-fecode-por-acusar-a-duque-de-posible-atentado-597070", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}