{"titulo": "la-respuesta-de-los-jesuitas-a-cabal-quien-los-llamo-comunistas", "fecha": "1", "aux": "En otras noticias", "contenido": "La congresista uribista , quien tiene a sus hijos estudiando en la Universidad Javeriana, tuvo una llamativa controversia tras calificar a algunos docentes de la comunidad jesuita como (En otras noticias:\u00a0 El padre Jonathan Mar\u00edn, SJ, quien en su cuenta de Twitter se define como \u201cun apasionado por Jes\u00fas y sus opciones\u201d le respondi\u00f3 con iron\u00eda: \u201cCamarada Mar\u00eda Fernanda Cabal: nosotros estamos muy contentos de poder educar a sus hijos en nuestra \u201d. El pronunciamiento de la senadora del Centro Democr\u00e1tico, CD, contra un sector de los jesuitas se dio en un trino en el que criticaba que miembros del colegio Claretiano de Bosa se unieran a una de las marchas de Bogot\u00e1, en el marco del paro nacional. (Le puede interesar:\u00a0 La parlamentaria dio a entender que los sacerdotes se sumaban a la protesta porque son \u201c \" y, adem\u00e1s, \"son claretianos, redentoristas y jesuitas\u201d. \u201cQu\u00e9 verg\u00fcenza c\u00f3mo instrumentalizan colegiales. Curas mal\u00e9volos que enaltecen la violencia como forma de lucha\u201d, dijo Cabal. Entre las reacciones a estos calificativos, est\u00e1 la del docente que a su vez es profesor de la Universidad Javeriana, donde estudia Derecho el hijo de la parlamentaria. (Adem\u00e1s:\u00a0 El mismo sacerdote jesuita tambi\u00e9n le dijo: \"Estamos cansados de esta clase de  que estigmatiza por doquier. Son el antipueblo. Solidaridad con el padre Francisco de Roux y la Comisi\u00f3n de la Verdad\". Este mensaje lo hizo en respuesta a la legisladora, quien hab\u00eda afirmado que \u201cel cura De Roux es quien debe comparecer ante la Comisi\u00f3n de la Verdad\u201d. (Lea tambi\u00e9n:\u00a0' POL\u00cdTICA -\u00a0 -\u00a0 -\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/maria-fernanda-cabal-es-llamada-camarada-por-un-sacerdote-jesuita-596298", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}