{"titulo": "las-claves-del-anuncio-del-comite-del-paro-de-suspender-movilizaciones", "fecha": "1", "aux": "\u00bfSe acaba el paro nacional? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 con el pliego de emergencia? Contagios covid-19 Movilizaci\u00f3n pac\u00edfica Los logros", "contenido": "Como ya lo hab\u00eda adelantado EL TIEMPO, el   anunci\u00f3 en la ma\u00f1ana de este martes la suspensi\u00f3n temporal de las movilizaciones a nivel nacional que se ven\u00edan programando los mi\u00e9rcoles. El anuncio se dio cuando el pa\u00eds ya completa casi 50 d\u00edas en paro nacional y tras una semana de suspender las negociaciones con el Gobierno Nacional. (Vea tambi\u00e9n Seg\u00fan indicaron los l\u00edderes sindicales, se suspenden las movilizaciones que se ven\u00edan haciendo los mi\u00e9rcoles, \u201cmas no quiere decir que la   social se pare en Colombia\u201d. Estos son los puntos claves del anuncio: Si bien, por lo pronto, no habr\u00e1 grandes movilizaciones lideradas por el  , como las que se ven\u00edan haciendo los mi\u00e9rcoles, s\u00ed habr\u00e1 otro tipo de actividades.  Por ejemplo, se tiene previsto convocar amplios foros, encuentros, conversatorios, velatones, actividades culturales y art\u00edsticas en la mayor cantidad de municipios el 20 junio, al cumplirse un a\u00f1o de presentaci\u00f3n del pliego nacional de emergencia al Gobierno. Ese mismo d\u00eda se convocar\u00eda tambi\u00e9n un \u201cgran concierto nacional\u201d. (En otras noticias:\u00a0 Elaborar proyectos de ley que recojan el pliego de emergencia y entregarlos al Congreso de la Rep\u00fablica el pr\u00f3ximo 20 de julio, cuando se inicia la nueva legislatura. Ese d\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 prevista una movilizaci\u00f3n hacia el Congreso para pedirle aprobar esta iniciativa. (Adem\u00e1s: El comit\u00e9 del paro respondi\u00f3 a quienes han indicado que el pico de la pandemia se debe a las aglomeraciones producto de las movilizaciones. Francisco Malt\u00e9s, presidente de la CUT, dijo que el causante de todo \u201ces el Gobierno con su retraso de dos meses para iniciar la vacunaci\u00f3n\". \u201cEl equivocado manejo de la pandemia del covid-19, que profundiz\u00f3 la recesi\u00f3n econ\u00f3mica, condujo a la quiebra y el cierre de miles de peque\u00f1as y medianas empresas y negocios y llev\u00f3 a la par\u00e1lisis del transporte, de la construcci\u00f3n y de diversas actividades\u201d, indic\u00f3 la comunicaci\u00f3n del comit\u00e9 del paro. (Adem\u00e1s:\u00a0 El comit\u00e9 del paro reafirm\u00f3 \u201csu condena a la violencia, su apego a la movilizaci\u00f3n pac\u00edfica y su decisi\u00f3n de exigir que cese el da\u00f1o a la propiedad p\u00fablica y privada y las acciones vand\u00e1licas de la Fuerza P\u00fablica y los particulares\u201d. Los l\u00edderes sindicales tambi\u00e9n se endilgaron varios logros obtenidos durante la movilizaci\u00f3n social. El paro \u201cha logrado el retiro de la reforma tributaria y el proyecto de reforma de la salud; ha sacado de su cartera a Alberto Carrasquilla, exministro de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico; a la canciller Claudia Blum, la suspensi\u00f3n de la compra de los aviones de guerra y logr\u00f3 la visita de la CIDH\u201d.  (Siga leyendo:  ) POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/comite-de-paro-las-claves-del-anuncio-de-suspender-movilizaciones-596081", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}