{"titulo": "margarita-rosa-de-francisco-reta-a-petro-y-barreras-a-confesar-errores", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "Horas despu\u00e9s del primer debate presidencial que realizaron este jueves los senadores Roy Barreras y  , la actriz\u00a0  los ret\u00f3 a decir cu\u00e1les errores cometieron en su pasado, como pol\u00edticos y que aspiran a no volver a cometer.\u00a0 (Puede leer:\u00a0 ) \"Una de las cosas que yo m\u00e1s extra\u00f1o de los pol\u00edticos es su actitud autocr\u00edtica o su capacidad de reconocer equivocaciones\", explic\u00f3 la presentadora en un video de redes sociales. Seguidamente, dice que entiende que esto en campa\u00f1a \"parezca un arma de doble filo, que no es conveniente\" y\u00a0 por ello les pidi\u00f3 a  y a \u00a0que se \"arriesgaran a contarse qu\u00e9 errores cometieron en su pasado como pol\u00edticos y qu\u00e9 aspiran a no repetir si son presidentes de la Rep\u00fablica\".\u00a0 Su reto a\u00fan no ha sido respondido por los parlamentarios, quienes estuvieron en la ma\u00f1ana en el debate en el que\u00a0reiteraron que uno de los prop\u00f3sitos es que el ganador sea el candidato a la primera vuelta presidencial y el segundo, a la vicepresidencia. (Adem\u00e1s:\u00a0 La actriz ha revelado su cercan\u00eda con Petro desde hace varios meses. Incluso\u00a0Gustavo Bol\u00edvar, af\u00edn al senador de la  , dijo hace d\u00edas atr\u00e1s que le gustar\u00eda que la actriz Margarita Rosa de Francisco aspirara al Senado. No obstante,\u00a0ella misma dice no estar preparada para ese rol. Este reto se suma al que hace unas semanas lanz\u00f3 el concejal , llamado el 'mea culpa', en el que invitaba a los pol\u00edticos a revelar los errores que han cometido en su funci\u00f3n y que de forma directa o indirecta han contribuido a la crisis social que hoy enfrenta el pa\u00eds. (Le sugerimos:\u00a0 ) POL\u00cdTICA S\u00edganos en\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/partidos-politicos/margarita-rosa-de-francisco-reta-a-gustavo-petro-y-roy-barreras-596800", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}