{"titulo": "no-puede-haber-impunidad-en-casos-de-violacion-a-derechos-humanos", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "La Vicepresidente y Canciller   se reuni\u00f3 este lunes con la Alta Comisionada de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, en el inicio de su agenda diplom\u00e1tica en Europa, la segunda como ministra de Relaciones Exteriores.\u00a0 (Puede leer: ) En el encuentro, la funcionaria fue enf\u00e1tica en afirmar que Colombia \"respeta, avala, legitima y garantiza la protesta pac\u00edfica, pero rechaza todo tipo de violencia, bloqueos y  \". Ram\u00edrez subray\u00f3 que el camino para salir adelante como sociedad est\u00e1 en el di\u00e1logo y en la b\u00fasqueda de consensos.  \u201cEstamos expresando todo lo que Colombia ha vivido durante estas seis semanas, muy dif\u00edciles, muy dolorosas y de tanta destrucci\u00f3n por parte de un grupo minoritario de personas violentas, que se han infiltrado en unas protestas sociales, en donde la juventud \u2013v\u00e1lidamente- ha querido expresar cambios que quieren que se hagan en Colombia. La Fiscal\u00eda, Procuradur\u00eda y Defensor\u00eda est\u00e1n investigando toda esta ola de violencia porque en Colombia no puede haber un s\u00f3lo caso de violaci\u00f3n a los Derechos Humanos que quede en la impunidad\u201d, manifest\u00f3.   Tambi\u00e9n expuso las decisiones que ha tomado el Gobierno para atender la migraci\u00f3n, como la adopci\u00f3n del Estatuto Temporal de Protecci\u00f3n para Migrantes Venezolanos. (Adem\u00e1s:\u00a0 ) La   asegur\u00f3 que \"frente a las recientes manifestaciones sociales, el Gobierno de Colombia reitera la apertura al escrutinio internacional y manifiesta su disposici\u00f3n para que denuncias y quejas nacionales, sean conocidas por las\u00a0Naciones Unidas para los Derechos Humanos\". As\u00ed mismo, reiter\u00f3 que la Fuerza P\u00fablica debe actuar ante casos de violencia, pero siempre bajo la proporcionalidad, sin incurrir en excesos. \u201cEl talante de nuestra institucionalidad debe estar orientado a prevenir cualquier caso de violaci\u00f3n a los derechos humanos. Si se llegara a producir, por un acto individual por parte de cualquier miembro del Estado, debe tener las sanciones correspondientes\u201d.  Por su parte, la Alta Comisionada  , expres\u00f3 su disposici\u00f3n para acompa\u00f1ar a Colombia en la premisa de protecci\u00f3n de los derechos humanos. \u201cComo oficina, tenemos el mandato de observar la violaci\u00f3n de Derechos Humanos en todas las partes del mundo y tambi\u00e9n estamos observando la situaci\u00f3n en Colombia. Como ha se\u00f1alado la Vicepresidenta y Ministra de Relaciones Exteriores, esperamos trabajar de la mano en nuestra oficina en Bogot\u00e1 y desde Ginebra, para asegurar que los , se\u00f1al\u00f3.  El encuentro se dio luego de que el 30 de mayo la alta comisionada\u00a0expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por los hechos del 28 de mayo en Cali. \u201cEs esencial que todas las personas que presuntamente causaron lesiones o muerte, incluidos funcionarios del Estado, est\u00e9n sujetas a investigaciones r\u00e1pidas, efectivas, independientes, imparciales y transparentes, y que los responsables respondan ante la ley\u201d, asegur\u00f3. La Canciller tambi\u00e9n se reuni\u00f3 con el Director General de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, Tedros Adhanom, con quien abord\u00f3 temas relacionados con la crisis sanitaria que viven Colombia y la regi\u00f3n en el tercer pico de la pandemia, as\u00ed como el avance del plan nacional de vacunaci\u00f3n y la meta del Gobierno para llegar a la inmunidad de reba\u00f1o este a\u00f1o. La alta funcionaria recalc\u00f3 que Colombia reconoce la inmunizaci\u00f3n contra el Covid-19 como un bien p\u00fablico global y apoya el acceso universal y el reparto equitativo y justo de tratamientos y vacunas, para hacerle frente a la pandemia. De otro lado, el martes se reunir\u00e1\u00a0con la Ministra de Asuntos Exteriores, Arancha Gonz\u00e1lez Laya. (Le sugerimos:\u00a0 ) \u201cEl enfoque de esta visita va hacia el lado pol\u00edtico, empresarial y de comunidad colombiana\u201d, explica a EL TIEMPO el embajador Luis Guillermo Plata. \u00a0\u201cLa percepci\u00f3n es que somos un pa\u00eds autoritario, represor, con un Estado policial controlando unos manifestantes pac\u00edficos\u201d, dice. \u201cSi bien hay gente pac\u00edfica, tambi\u00e9n hemos tenido un desbordamiento de la violencia y el Estado ha salido a responder. Hay que explicar qu\u00e9 se ha hecho, por qu\u00e9 ha intervenido, c\u00f3mo lo ha hecho y que hay gente que transgredi\u00f3 las l\u00edneas rojas y el peso de la ley le caer\u00e1: tanto a los manifestantes como a los agentes del orden que se han sobrepasado\u201d. El embajador cree que la visita de la canciller ayudar\u00e1 a explicar que \u201cque en Colombia la violencia no se tolera desde ning\u00fan lado, que hay m\u00e1s de 180 investigaciones en curso a las fuerzas del orden y que nadie puede ser juzgado de antemano\u201d.  Tambi\u00e9n se busca transmitir que el Estado protege el derecho a la protesta, pero que \u201chay violentos que se han sobrepasado: bandas residuales de guerrillas, de narcotr\u00e1fico, que aprovechan para pescar en r\u00edo revuelto y a las que les interesa el caos, ante las que Estado tiene que actuar y preservar los derechos de muchos otros tambi\u00e9n, que se ven violentados y no pueden estudiar ni trabajar\u201d. (No se quede sin leer:\u00a0 ) Horas antes de la llegada de la canciller a Espa\u00f1a, Santiago Abascal, l\u00edder de Vox \u2014partido de ultraderecha\u2014, lanz\u00f3 un trino en el que asegura que \u201cIv\u00e1n Duque se equivoca tratando de aplacar a los b\u00e1rbaros. \u00bfTambi\u00e9n va a cambiarle el nombre a Colombia? Hay que combatir la barbarie y el totalitarismo sin ceder un mil\u00edmetro\u201d. Y, por otra parte, el alcalde de Boadilla del Monte, Javier \u00dabeda, pidi\u00f3 al presidente Duque que traslade a este municipio madrile\u00f1o las estatuas de los Reyes Cat\u00f3licos que fueron retiradas de la Avenida Eldorado por temor a que fueran derribadas, luego de que fracas\u00f3 un intento llevado a cabo por un peque\u00f1o grupo de ind\u00edgenas. \u00dabeda difundi\u00f3 un comunicado en el que asegura que \u201clos espa\u00f1oles escribieron\u201d muchas de las leyes de varios pa\u00edses suramericanos que protegen a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena. El alcalde, del conservador Partido Popular (PP), cree que hay un \u201crevisionismo hist\u00f3rico\u201d que busca separar \u201clos lazos que unen a las dos naciones\u201d. El martes por la ma\u00f1ana, adem\u00e1s, la canciller participar\u00e1 en el Foro Am\u00e9rica, organizado por Europa Press. M\u00e1s tarde, tambi\u00e9n por la ma\u00f1ana, asistir\u00e1 en el Instituto Cervantes al lanzamiento del afiche de la Feria del Libro, que se celebrar\u00e1 entre el 10 y el 26 de septiembre en Madrid y cuyo invitado principal este a\u00f1o ser\u00e1 Colombia. Por otra parte, por la tarde del martes, la vicepresidenta se reunir\u00e1 con l\u00edderes de asociaciones de colombianas en Espa\u00f1a. \u201cEstamos organizando el encuentro con el Consulado y la idea es tener un di\u00e1logo con la comunidad, escuchar y buscar acercamientos\u201d, afirma el embajador Plata. POL\u00cdTICA E INTERNACIONAL* \u200bJUANITA SAMPER CORRESPONSAL DE EL TIEMPO EN ESPA\u00d1A", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/partidos-politicos/marta-lucia-ramirez-rechazo-impunidad-en-violacion-a-derechos-595824", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}