{"titulo": "onu-rechaza-violencia-contra-ex-farc-y-lideres-sociales", "fecha": "2", "aux": "", "contenido": "La   (ONU) expres\u00f3 este lunes su preocupaci\u00f3n, rechazo y condena ante los hechos de violencia ejercida en contra de defensores de\u00a0derechos humanos, liderazgos sociales y comunitarios, as\u00ed como excombatientes de las antiguas\u00a0Farc, \"situaci\u00f3n que se ha agravado en las \u00faltimas semanas\", advierte en un comunicado. (Puede leer:  ) \"Naciones Unidas ve con especial preocupaci\u00f3n la problem\u00e1tica que atraviesa el departamento\u00a0del  , donde se evidencia el deterioro de la situaci\u00f3n de derechos humanos y seguridad con\u00a0desplazamientos forzados y ataques\", advirti\u00f3 el organismo internacional. Asimismo, elev\u00f3 una alerta por el asesinato de siete personas\u00a0en proceso de reincorporaci\u00f3n en los departamentos de  . \"Preocupa el aumento de los asesinatos de excombatientes de las antiguas Farc en diferentes regiones del pa\u00eds\", sentenci\u00f3. (Adem\u00e1s:\u00a0 ) La ONU reiter\u00f3 que \"estos hechos violentos\u00a0est\u00e1n ocurriendo en territorios con presencia de grupos armados ilegales y organizaciones\u00a0criminales, econom\u00edas il\u00edcitas, donde se da el reclutamiento de menores y con una limitada\u00a0presencia del Estado\". Por esto inst\u00f3 a que\u00a0se refuercen las medidas para salvaguardar de manera efectiva la vida y los derechos de todas las personas en los territorios afectados por el conflicto y\u00a0la violencia. \"Es de la mayor importancia asegurar la presencia integral de la\u00a0institucionalidad en los territorios, incluyendo la de las personer\u00edas que tienen la responsabilidad\u00a0de la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de los  \", puntualiz\u00f3. (Le sugerimos:\u00a0 )\u00a0 Finalmente, las Naciones Unidas\u00a0expresaron su solidaridad con las v\u00edctimas y asegur\u00f3 que continuar\u00e1n acompa\u00f1ando a las\u00a0comunidades, a las autoridades \u00e9tnicas y a los entes del Estado para hacer frente a estas preocupaciones comunes, superar el conflicto y avanzar en la consolidaci\u00f3n de la paz. POL\u00cdTICA S\u00edganos en\u00a0", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/onu-rechaza-violencia-contra-ex-farc-y-lideres-sociales-583798", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}