{
    "titulo": "polemica-por-intento-del-gobierno-contra-curules-de-paz",
    "fecha": "09/6/2021,",
    "aux": "",
    "contenido": "El pa\u00eds amaneci\u00f3 este mi\u00e9rcoles con una controversia de consecuencias imprevisibles: \u00bfpor qu\u00e9 el Departamento Administrativo de la Presidencia (Dapre) interpuso un recurso para tumbar la decisi\u00f3n de la Corte Constitucional de revivir las   en el Congreso? \u201cEste   ya no tiene l\u00edmites jur\u00eddicos ni morales. Adem\u00e1s de oponerse a los derechos de nueve millones de v\u00edctimas del conflicto y al mandato constitucional derivado del acuerdo de paz, ahora descaradamente intentan sabotear decisi\u00f3n de la Corte Constitucional\u201d, dijo el senador Roy Barreras, uno de los defensores de los esca\u00f1os. (Lea: ) \u201cCuando con la Coalici\u00f3n de la Esperanza nos reunimos con el presidente   pedimos que cumpliera con la decisi\u00f3n que tomara la Corte Constitucional sobre  s\u201d, dijo, por su parte, el exministro del Interior Juan Fernando Cristo. \u201cNos asegur\u00f3 que acatar\u00eda. Puras mentiras. M\u00e1s incumplimientos. Grave que la palabra del Presidente no valga nada\u201d, a\u00f1adi\u00f3. Como lo inform\u00f3 este martes EL TIEMPO, el pasado 21 de mayo, la Sala Plena de la Corte Constitucional revivi\u00f3 el proyecto de acto legislativo que cre\u00f3 las 16 Circunscripciones Transitorias Especiales de Paz en la C\u00e1mara de Representantes, que fueron pactadas en el acuerdo de paz y que se hab\u00eda hundido en el Congreso en 2017. La primera la present\u00f3 el abogado constitucionalista Juan Manuel Charry Urue\u00f1a el pasado 26 de mayo. Ese mismo d\u00eda, los ciudadanos Carlos Hugo Ram\u00edrez Z., Rodrigo Pombo, \u00d3scar Ortiz Gonz\u00e1lez y Lorena Garnica pidieron lo mismo ante el despacho del magistrado Alejandro Linares, ponente de la decisi\u00f3n. (Le puede interesar:  ) Y la tercera, por el momento, la present\u00f3 Fernando Hern\u00e1ndez Alem\u00e1n, quien funge como asesor de la Secretar\u00eda Jur\u00eddica de la Presidencia de la Rep\u00fablica, el 27 de mayo de 2021. Seg\u00fan el recurso presentado por Presidencia, la tutela no era el recurso id\u00f3neo para revivir las curules de paz. Desde entonces, a la Corte Constitucional han llegado  Seg\u00fan ha trascendido, el Gobierno busca que se declare la nulidad del fallo que revivi\u00f3 las 16 curules de paz con el argumento de que la decisi\u00f3n proferida por la Corte Constitucional desborda las competencias conferidas a esa corporaci\u00f3n y viola el debido proceso. La decisi\u00f3n de la Corte,  \u201cConsidero que no le es posible ejercer una competencia como la que se materializar\u00eda con la sentencia (\u2026) esto porque se est\u00e1n desbordando sus facultades, en especial, la de ser guardiana de la carta pol\u00edtica\u201d, se\u00f1ala el documento del recurso. (Adem\u00e1s:  ) Para el Gobierno, seg\u00fan ha trascendido hasta ahora, no era procedente una acci\u00f3n de tutela para tumbar una decisi\u00f3n tomada por la plenaria del Senado. En consecuencia, la Corte omiti\u00f3 informaci\u00f3n concerniente a la conciliaci\u00f3n de los textos de C\u00e1mara y Senado en los que se neg\u00f3 el proyecto de acto legislativo que creaba las 16 Circunscripciones Transitorias Especiales de Paz. \"Pido a los nueve millones de  , a todas las v\u00edctimas de desplazamiento forzado, a las v\u00edctimas de 'falsos positivos', a las familias de los desaparecidos, a las organizaciones de victimas que tomen nota y no olviden que es el uribismo quien niega sus derechos\", dijo el senador Roy Barreras. \"Esto es de no creer. Duque se va a pasar todo su gobierno tratando de evitar la representaci\u00f3n en el Congreso de las v\u00edctimas y de los territorios m\u00e1s afectados por la guerra y por la pobreza\", concluy\u00f3 Juanita Goebertus, representante a la C\u00e1mara por el partido Verde. (Siga leyendo:  ) POL\u00cdTICA",
    "link": "https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/controversia-por-nuevo-intento-de-tumbar-curules-de-paz-594600",
    "actores": [],
    "puntos": [
        "punto1",
        "punto2",
        "punto3",
        "punto4",
        "punto5"
    ],
    "medio": "eltiempo"
}