{"titulo": "presidente-confirma-que-el-20-de-julio-presenta-la-reforma-tributaria", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "El presidente Iv\u00e1n Duque confirm\u00f3 este mi\u00e9rcoles que el 20 de julio, cuando empiece un nuevo periodo legislativo en el Congreso, radicar\u00e1 nuevamente la  , con la que busca recaudar fondos para extender los programas sociales y sostener al Estado, tras el golpe que produjo la pandemia de coronavirus en la econom\u00eda.\u00a0 (Puede leer:\u00a0 ) El Gobierno, para evitar lo que ocurri\u00f3 en marzo pasado, buscar\u00e1 consensuarla con diversos sectores, y en ese camino est\u00e1 previsto que el ministro de Hacienda, Jos\u00e9 Manuel Restrepo, tenga siete encuentros en igual n\u00famero de zonas del pa\u00eds para socializarla con empresarios, universitarios, gremios, incluso con sectores vulnerables. (Adem\u00e1s:\u00a0 ) La primera reuni\u00f3n ser\u00e1 en Barranquilla, y tambi\u00e9n habr\u00e1 en Medell\u00edn, Ibagu\u00e9, Leticia, Cali y C\u00facuta. No obstante, ese proceso se puede demorar todav\u00eda unos d\u00edas porque el ministro est\u00e1 aislado, pues le dio covid-19. Este martes, adem\u00e1s, el mandatario se reuni\u00f3 con m\u00e1s de 40 gremios y empresarios para evaluar el nuevo texto de la reforma tributaria, que se empezar\u00e1 a discutir el 20 de julio. (Siga leyendo:  )\u00a0 POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/reforma-tributaria-duque-confirma-que-la-presentaran-el-20-de-julio-596371", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}