{"titulo": "que-pasa-con-la-seguridad-en-las-unidades-militares", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "La explosi\u00f3n de un carro bomba dentro de las instalaciones de la Brigada 30 del  , en C\u00facuta, Norte de Santander, pone sobre la mesa un interrogante que en el pasado se ha quedado sin respuesta: \u00bfPor qu\u00e9 hay fallas de semejante nivel en materia de seguridad? (Lea:\u00a0 ) No es la primera que, lamentablemente, esto ocurre. A las 9:30 de la ma\u00f1ana del 17 de enero de 2019, la guerrilla del Eln entr\u00f3 una vetusta camioneta Nissan Patrol gris, de placas LAF-565 del a\u00f1o 1993, a la  , en Bogot\u00e1. A pesar de los controles de seguridad que deber\u00edan tenerse,  \u00a0ingres\u00f3 por la Autopista Sur de la Escuela. Se inmol\u00f3 matando a 22 inocentes y dej\u00f3 casi 100 personas m\u00e1s heridas; la mayor\u00eda de ellos, j\u00f3venes cadetes que realizaban su formaci\u00f3n como oficiales de polic\u00eda. As\u00ed mismo, el 19 octubre del 2006, durante la administraci\u00f3n del presidente Uribe, la guerrilla de las Farc tambi\u00e9n puso una camioneta bomba en la Escuela Superior de Guerra.\u00a0 (Adem\u00e1s: ) El artefacto explot\u00f3 en el parqueadero de la instituci\u00f3n en el  , ubicado en la calle 100 con Novena. En ese hecho, 23 personas resultaron heridas. Uribe, en su momento, se mostr\u00f3 muy vehemente con los militares y les exigi\u00f3 no bajar la guardia en ning\u00fan momento. Un reclamo similar al que hizo el presidente Duque tras el doloroso hecho de la general Santander. \u00bfEntonces? \u201cTodos los colombianos rechazamos el terrorismo. Y nos solidarizamos con las v\u00edctimas de este acto criminal. Sin embargo, en primer lugar, no se puede ocultar el precario nivel de la seguridad de las instalaciones y batallones del Ej\u00e9rcito y la m\u00ednima capacidad de contrainteligencia militar\u201d, dice Jairo Libreros, experto en seguridad. Para este docente universitario,  (Tambi\u00e9n:\u00a0 ) Seg\u00fan su interpretaci\u00f3n, \u201ceste acto terrorista en contra de nuestra capacidad militar no es solo un asunto de seguridad interna\u201d. \u00bfPor qu\u00e9? \u201cEs m\u00e1s delicado, porque compromete la integridad de un batall\u00f3n ubicado en  , donde el Eln es el due\u00f1o del territorio y del lado venezolano cuenta con alianzas reconocidas con las fuerzas militares bolivarianas, con quienes seguramente intercambian informaci\u00f3n estrat\u00e9gica y t\u00e1ctica que pone en un mayor nivel de riesgo nuestra seguridad nacional\u201d, dice. POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/analisis-por-que-el-terrorismo-logra-poner-bombas-en-unidades-militares-596197", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}