{"titulo": "reduccion-de-jornada-laboral-agudo-debate-por-proyecto-de-uribe", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "Toda una controversia se gener\u00f3 en el Congreso por causa del proyecto de ley que busca reducir la jornada laboral en el pa\u00eds. La iniciativa que reduce la jornada de 48 a 40 horas semanales es de autor\u00eda del expresidente \u00c1lvaro Uribe, Cabe aclarar que esta reducci\u00f3n de la jornada no implica ning\u00fan cambio en los salarios que actualmente devengan los trabajadores, es decir, los empleados seguir\u00edan ganando lo mismo, pero con menos tiempo de jornada. (Vea tambi\u00e9n:\u00a0 La reducci\u00f3n de la jornada laboral se har\u00e1 de manera progresiva. De esta manera, cuando entre en vigencia, las horas m\u00e1ximas de trabajo semanales ser\u00e1n 45; a partir del segundo a\u00f1o, bajar\u00e1n a 42, y a partir del tercero ser\u00e1n de 40. Igualmente gener\u00f3 un agudo debate en el Congreso, entre quienes consideran que ayuda al trabajador y quienes creen que esto contribuir\u00eda a destruir el empleo. \"No estoy de acuerdo con esta iniciativa, el efecto es contrario, porque genera un factor inverso, mientras no haya un salario digno para los trabajadores vamos a tener ese factor donde la gente va a buscar otra ocupaci\u00f3n\u201d, manifest\u00f3 el representante de\u00a0 'la U' Jorge Eli\u00e9cer Tamayo. En el mismo sentido se pronunci\u00f3 el congresista Jorge Eli\u00e9cer Salazar, quien dijo que \"este no es el momento\" para este proyecto. \"M\u00e1s del 80 % de empleos de este pa\u00eds lo generan las peque\u00f1as, medianas y microempresas y esas empresas son muy sensibles, se cerraron muchas porque a pesar del subsidio no aguantaron, creo que este no es momento\u201d, indic\u00f3 Salazar. A los argumentos en contra se uni\u00f3 el congresista Jos\u00e9 Daniel L\u00f3pez, quien argument\u00f3 que esto requiere un concepto del Ministerio de Hacienda. (Adem\u00e1s: Curiosamente est\u00e1 iniciativa uni\u00f3 en su defensa a sectores de oposici\u00f3n y al uribismo. de los sindicalistas muchos de ellos asesinados en este pa\u00eds\u201d, dijo el congresista David Racero. Racero coincidi\u00f3 con el expresidente Uribe, quien intervino ante la Plenaria de la C\u00e1mara para el \u00faltimo debate del proyecto. \"Hay una serie de beneficios y es justo que se generen esta serie estas compensaciones a los trabajadores, creo que esta es una medida que le ayuda a Colombia mientras m\u00e1s legitimidad social haya para las empresas\", se\u00f1al\u00f3 Uribe. Esta previsto que este jueves la Plenaria de la C\u00e1mara tome una decisi\u00f3n definitiva sobre el proyecto, que se enfrenta a su \u00faltimo debate. (Tambi\u00e9n le puede interesar:  POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/reduccion-de-jornada-laboral-en-colombia-asi-va-el-debate-en-el-congreso-596678", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}