{"titulo": "se-suspenden-las-movilizaciones-sin-que-se-reactive-la-negociacion", "fecha": "1", "aux": "Reformas de fondo La hora de las tensiones", "contenido": "El anuncio del  (CNP) de interrumpir de manera temporal las movilizaciones en el pa\u00eds amaina uno de los focos de protesta \u2013mas no el \u00fanico\u2013, pero deja en el limbo la negociaci\u00f3n sobre los temas de fondo que se ven\u00edan discutiendo con el Gobierno. Seg\u00fan indicaron ayer los l\u00edderes de las organizaciones sociales, se suspenden las movilizaciones que se ven\u00edan haciendo desde el mi\u00e9rcoles 28 de abril, \u201cmas no quiere decir que la movilizaci\u00f3n social se pare\u201d. Si bien, por lo pronto, no habr\u00e1 concentraciones lideradas por el  , s\u00ed habr\u00e1 otro tipo de actividades. (Le puede interesar:\u00a0 ) Por ejemplo, se tiene previsto convocar foros, conversatorios, \u2018velatones\u2019, actividades culturales y art\u00edsticas el 20 junio, al cumplirse un a\u00f1o de presentaci\u00f3n del  . Ese mismo d\u00eda se realizar\u00e1 tambi\u00e9n un \u201cgran concierto nacional\u201d. En cuanto a los puntos del pliego de emergencia que se esperaba negociar con el Ejecutivo, el CNP anunci\u00f3 que se convertir\u00e1n en proyectos de ley para presentar en el Congreso el pr\u00f3ximo 20 de julio, cuando se inicia la nueva legislatura. Ese d\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 prevista una movilizaci\u00f3n hacia el   para pedirle aprobar estas iniciativas. Sin embargo, no es claro qu\u00e9 suceder\u00e1 efectivamente con las manifestaciones y protestas que a\u00fan se siguen viendo en las calles, pues, como lo ha reconocido el propio CNP, esta organizaci\u00f3n no representa a todos los sectores que se est\u00e1n movilizando. (Lea tambi\u00e9n:\u00a0 ) De hecho, tras conocerse la declaraci\u00f3n, en la que no se menciona el deseo de reactivar la mesa de negociaci\u00f3n, el consejero presidencial para la Estabilizaci\u00f3n, , indic\u00f3 que \u201cdado que el Comit\u00e9 Nacional del Paro no representa a toda la poblaci\u00f3n que ha protestado, mantendremos todos los otros espacios con todas las otras representatividades\u201d. \u201cDesde que se iniciaron las expresiones pac\u00edficas, el Presidente se ha reunido con el Comit\u00e9 Nacional del Paro, con j\u00f3venes, con representantes de las Mesas de V\u00edctimas de Farc y otros grupos, el Comit\u00e9 de Reactivaci\u00f3n y Empresarios de Colombia, alcaldes de los 170 municipios Pdet\u201d, manifest\u00f3 Archila. El consejero celebr\u00f3, adem\u00e1s, que los l\u00edderes de las organizaciones sociales \u201chayan entendido que estamos en una democracia y que el Congreso es el escenario ideal para tramitar las reformas\u201d. De esta manera, a pesar de que el Ejecutivo dijo que est\u00e1 \u201cabierto a escuchar\u201d, est\u00e1 claro que las negociaciones, por lo dicho por ambas partes, quedan en el limbo y el pliego de emergencia se resolver\u00e1 en el  , donde, en todo caso, las discusiones suelen dilatarse y prolongarse por varios meses. (Le recomendamos:\u00a0 ) Para el polit\u00f3logo de la Universidad Nacional  , \u201cm\u00e1s all\u00e1 de pensar en una ruptura entre Gobierno y Comit\u00e9 del Paro, lo que queda en el aire es la discusi\u00f3n de las reformas de fondo que requiere el pa\u00eds\u201d. \u201cCon el cambio de estrategia del Comit\u00e9 del Paro se desactiva uno de los focos de protesta, pero queda en el aire el fondo de la discusi\u00f3n, que son las reformas y programas de mediano y largo plazo que necesita el pa\u00eds, nuevamente se empieza a diluir la movilizaci\u00f3n social sin que se tengan soluciones de fondo\u201d, expres\u00f3 S\u00e1nchez.  Agreg\u00f3 que, en todo caso, el paro ha tenido logros \u201cde corto plazo como el retiro de la reforma tributaria y la visita de la  \u201d. El consejero Archila resalt\u00f3 que en las \u00faltimas semanas, el Gobierno ha ido avanzando. Por ejemplo, al anunciar la reforma de la Polic\u00eda, \u201cla puesta en operaci\u00f3n de la Mesa Nacional de Garant\u00edas para las Manifestaciones P\u00fablicas y se tuvo la visita de la  \u201d. No obstante, tambi\u00e9n hay sectores que, como la analista y profesora de la Universidad de los Andes  , consideran que los anuncios de medidas como la matr\u00edcula cero por un semestre y la reforma de la Polic\u00eda son m\u00e1s \u201cpublicidad pol\u00edtica\u201d. \u201cNinguna medida responde comprehensivamente a las demandas de la gente en la calle, y particularmente la segunda (reforma de la Polic\u00eda) sobresale por cosm\u00e9tica y superficial. Se trata de decisiones concebidas como golpes de opini\u00f3n, pura estrategia de comunicaciones, material de publicidad pol\u00edtica\u201d, indic\u00f3 Borda. (No deje de leer:\u00a0 ) Por su parte, el exministro  asegur\u00f3 que \u201cno hubo ganadores, ni con el paro ni con los bloqueos. Solo perdedores: una econom\u00eda destrozada con 11,9 billones de p\u00e9rdidas\u201d. En todo caso, las declaraciones emitidas ayer dejaron ver que continuar\u00e1n las tensiones entre el CNP y el Gobierno. Esto, en buena medida, porque la suspensi\u00f3n de las negociaciones no permiti\u00f3 acuerdos en temas b\u00e1sicos como la garant\u00eda del derecho a la protesta, uno de los asuntos cruciales. Mientras que  , directivo de la  , asegur\u00f3 que \u201cla respuesta del Gobierno a las peticiones ha sido la m\u00e1s brutal represi\u00f3n contra los ciudadanos\u201d, el consejero Archila respondi\u00f3 que \u201cel Ejecutivo ve en asegurar las garant\u00edas de la protesta pac\u00edfica una gran responsabilidad\u201d. Tampoco se sabe qu\u00e9 ocurrir\u00e1 con los bloqueos, pues mientras el Gobierno insiste en que se levanten \u201ctodos los  \u201d, el CNP ha preferido no mencionar el tema directamente. POL\u00cdTICA", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/se-suspenden-las-movilizaciones-sin-que-se-reactive-la-negociacion-596257", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}