{"titulo": "serpa-defiende-su-voto-negativo-a-matricula-cero", "fecha": "1", "aux": "", "contenido": "El liberal   defendi\u00f3 en la ma\u00f1ana de este jueves su voto negativo al proyecto de matr\u00edcula cero que se hundi\u00f3 en el Parlamento este mi\u00e9rcoles. El legislador habl\u00f3 de actuar por responsabilidad fiscal. Lo dijo en medio de m\u00faltiples cr\u00edticas, que para \u00e9l tienen origen en el petrismo. (Tambi\u00e9n:\u00a0 ) \u201cVot\u00e9 en contra de un proyecto de gratuidad que  , no tiene tampoco respaldo fiscal\u201d, dijo Serpa. \u201cLo cual lo hace inviable de cara a la realidad econ\u00f3mica del pa\u00eds, tampoco establece la focalizaci\u00f3n para orientar esos subsidios a quienes realmente lo necesitan\u201d, argument\u00f3. Para Serpa, gran parte de las cr\u00edticas que ha recibido, en especial en las redes sociales, tienen un origen en colectivos afines al senador   y a miembros del Pacto Hist\u00f3rico. \u201cYo vot\u00e9 siendo responsable, dejen de ser bellacos, dejen de ser politiqueros,  pero como pol\u00edtica de Estado, haci\u00e9ndolo de forma responsable y contando con los recursos para que as\u00ed lo permita\u201d, explic\u00f3 el congresista. (Adem\u00e1s:\u00a0 ) El voto de Serpa fue decisivo en la Comisi\u00f3n Sexta del Senado de la Rep\u00fablica, donde se archiv\u00f3 un proyecto de ley presentado por la oposici\u00f3n, con el cual se pretend\u00eda establecer la matr\u00edcula cero para que estudiantes de estratos bajos tengan acceso gratuito a la educaci\u00f3n superior. Este tema es uno de los m\u00e1s reclamados por los estudiantes en el marco del paro nacional que se realiza en Colombia desde el pasado 28 de abril.\u00a0 De hecho, en las \u00faltimas horas hubo manifestaciones en algunos puntos urbanos. Los j\u00f3venes argumentaron el hundimiento del proyecto para salir a reclamar. (Siga con:\u00a0 ) POL\u00cdTICA - - -", "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/serpa-defiende-su-voto-negativo-a-matricula-cero-y-ataca-a-petro-596621", "actores": [], "palabras_clave": [], "medio": "eltiempo"}